\subsection{Construction de l'ensemble dominant connexe}
L'algorithme construit le CDS tel qu'il est décrit dans le papier :
\begin{lstlisting}
compute a MIS satisfying lemmas 1 and 2.
color MIS nodes to black.
color other nodes to grey.
for i = 5; 4; 3; 2 do
	while there exists a grey node
		adjacent to at least i black
		nodes in different black-blue
		components
	do change its color from grey to
		blue;
return all blue nodes.
\end{lstlisting}

\paragraph{}
La principale difficulté au niveau de l'implémentation de l'algorithme est au sujet des \textit{black-blue components}. Il faut rapidement identifier à quel \textit{black-blue component} appartient un point noir.
De plus quand un nouveau point bleu est choisi, il provoque la fusion de tout ses \textit{black-blue components} voisins.
La fusion de \textit{black-blue components} \textit{(BBC)} peut être coûteuse en fonction de l'implémentation.
Une implémentation naïve consisterait à utiliser un ensemble de listes pour représenter les \textit{BBC}, chaque liste contenant les points appartenant à un \textit{BBC}.
Considérons le cas au pire cas de toutes les opérations fusions de \textit{BBC}.

\paragraph{}
Considérons le cas dégénéré d'un chemin de points de degré 2.
Dans ce cas, chaque point gris, a exactement deux voisins noirs.
Pour chaque point gris, on va réaliser une unique fusion (ie : fusionner uniquement 2 \textit{BBC} ).
Si l'on considère, pour simplifier l'analyse que l'ordre de choix des points gris est tel que on va toujours fusionner un même \textit{BBC} avec un \textit{BBC} ne contenant qu'un seul point, dans le cas pire, on vide toujours la liste la plus grande dans la liste ne faisant qu'un en taille. On obtient le nombre d'opération ci dessous :

\[
1 + 2 + 3 + 4 + \dots + n = \frac{n(n+1)}{2} 
\]

avec n=taille(MIS)

On obtiens un coût en O($n{^2}$) pour les fusions.

\paragraph{}
Pour les recherches, on va faire un parcours de tout les BBC pour y trouver les voisins d'un point gris, ce qui, au pire cas où il faut parcourir tout les BBC pour y trouver les voisins, sachant que l'ensemble des points dans les BBC corresponds à la taille du MIS, on obtiens le nombre de comparaisons suivant :

\[
n \times m
\]

avec n=taille(MIS) et m=taille(ptsGris), taille(ptsGris) = taille(points) - taille(MIS).

\paragraph{}
Ces deux opérations sont grossièrement au pire cas quadratiques et il convient de les optimiser. Pour cela, nous allons utiliser une structure de Disjoint-Set pour réaliser des opérations UNION et FIND pour représenter les BBC.

Cette structure organise différents ensembles disjoints sous la forme d'une forêt d'arbres dont les noeuds pointent sur leur parents. Au début tout les BBC sont initialisés a un point noir et sont disjoints. Puis, lorsque l'on veut faire l'union de deux BBC, on cherche leur racines et si elles sont différentes, un parent commun est créé pour les deux racines : opération UNION.

Lorsque l'on veut vérifier si deux points noirs appartiennent au même BBC, il suffit de remonter leurs parents jusqu'à la racine. Si deux points ont la même racine alors ils sont dans le même ensemble.
Au pire cas, avec une implémentation naïve des Disjoint Set, les arbres peuvent prendre la forme d'un peigne et le coût au pire cas des opérations est O(n). Ce qui nous ramènerait a des complexités quadratiques pour la recherche et la fusion au cours de tout l'algorithme.

\paragraph{}
Cependant, deux optimisations simples sont très efficaces avec les UNION-FIND :

- la path compression : lors d'une opération recherche, on remonte les éléments traversés comme fils de la racine.

- l'union par rang : lors d'une fusion, si les deux arbres on la même taille, on créé une nouvelle racine, commune, pour ces deux arbre, cependant quand un arbre est moins haut que l'autre, on peut seulement ajouter comme parent de la racine de l'arbre le moins haut, la racine de l'arbre le plus haut.

Avec ces deux optimisations le coût amortis des deux opérations est O(a(n)) avec a l'inverse de la fonction d'Ackermann, une fonction ayant une croissance si lente qu'on peut la considérer comme une constante inférieure à 5 pour quelconque situation.

Il est justifié de parler de coût amortit dans notre cas, car on réalisera toujours des opérations find (réalisant la path compression) pour trouver les black blue components différents voisins d'un point gris, avec de réaliser des opérations union pour fusionner tout les bbc voisins d'un point nouvellement bleu.

\paragraph{}
MakeSet créé des sets singletons pour l'initialisation :
\begin{lstlisting}
 function MakeSet(x)
   if x is not already present:
     add x to the disjoint-set tree
     x.parent := x
     x.rank   := 0
\end{lstlisting}

Find implémente la recherche de la racine avec la path compression :
\begin{lstlisting}
 function Find(x)
   if x.parent != x
     x.parent := Find(x.parent)
   return x.parent
\end{lstlisting}

Union fait l'union par rang
\begin{lstlisting}
 function Union(x, y)
   xRoot := Find(x)
   yRoot := Find(y)
 
   // x and y are already in the same set
   if xRoot == yRoot            
       return
   
   // x and y are not in same set, so we merge them
   if xRoot.rank < yRoot.rank
     xRoot.parent := yRoot
   else if xRoot.rank > yRoot.rank
     yRoot.parent := xRoot
   else
     //Arbitrarily make one root the new parent
     yRoot.parent := xRoot    
     xRoot.rank   := xRoot.rank + 1
\end{lstlisting}

\paragraph{}
L'utilisation des Disjoint Set a d'autres avantages, l'algorithme est beaucoup plus simple a écrire une fois cette structure implémentée. De plus cette structure permet facilement de vérifier la connexité d'un graphe. Elle nous sera donc utile pour implémenter la fonction de vérification \verb?isValid? et pour générer des graphes géométriques connexes.

\paragraph{}
Nos structures :
\begin{lstlisting}
class NodeVertexDS {
	Point p;
	Color c;
	
	ArrayList<NodeVertexDS> neighbors;
	DisjointSetElement<NodeVertexDS> disjointsetelement;
	
	//d'autres attributs sont utilises pour definir la structure d'arbre necessaire pour l'algorithme du MIS 2
	//d'autres attributs sont utilises pour l'algorithme du MIS 1
}

class DisjointSetElement<T> {
	int index; //unique index
	T data;
	DisjointSetElement<T> parent;
	int rank;
	
	//toutes les methodes pour implementer les disjoint set : en particulier find et union
}
\end{lstlisting}

\paragraph{}
Pseudo-code de notre implémentation :

\begin{lstlisting}
//construire la structure du graphe avec la liste de points en entree et edgeTreshold
graph : ArrayList<NodeVertexDS> = makeGraph(points);
MIS : ArrayList<NodeVertexDS> = calculMIS(graph);
grayNodes : ArrayList<NodeVertexDS = { graph } \ { MIS }

for(n : MIS) { n.color = BLACK; n.disjointsetelement = new DisjointSetElement<NodeVertexDS>(n); }

for( i from 5 to 2 ) {
	for( j from 0 to grayNodes.size() ) {
		gray = grayNodes.get(j);
		if( gray.degree() < i ) continue;
		
		//assuming BlkNeighbors returns the black neighbors of a node
		blackneighbors : ArrayList<NodeVertexDS> = BlkNeighbors(gray);
		if( blackneighbors.size() < i ) continue;
		
		//assuming map is the functional transformation on list
		rootsblackneighbors : ArrayList<DisjointElement> = List.map( blackneighbors, (x) => x.disjointsetelement.find() )
			
		int nbDifferentBBC = new HashSet(rootsblackneighbors).size();
		if( nbDifferentBBC < i ) continue;
			
		gray.color = BLUE;
		newblue = GRAY;
			
		for( i from 1 to rootblackneighbors.size() -1) rootblackneighbors[i].union(rootblackneighbors[0]);
		grayNodes.remove(j);
		j--;
	}
}
return BLACK and BLUE nodes;
\end{lstlisting}

\paragraph{}
L'opération makeGraph fait un double parcours des points des graphes et construit une liste de NodeVertexDS et créé leur listes de voisins.
C'est un parcours quadratique, mais sans cette étape, chaque recherche de voisin coûtera O(n) (n nombre de points du graphe). Ces recherches auront lieu lors de la construction du MIS et lors de la recherche des voisins des nœuds gris.
Ces deux recherches ont lieu dans des boucles parcourant un ensemble conséquent des points du graphe et peuvent être répétés pour un même point (les points gris traités pour i=5 peuvent être retraités pour i=4,3,2), cela correspond a plusieurs recherches quadratiques. Il convient de faire la recherche dès le début, de stocker le voisinage de tout les points, pour ne pas avoir à a recalculer le voisinage d'un point déjà calculé auparavant.

\paragraph{}
Les calculs de MIS sont linéaires en fonction du nombre de points (comme vu dans les parties précédentes).
La partie qui permet de calculer le CDS a partir du MIS quand à elle, parcours